# Домашние задания

В этом репозитории расположены ваши домашние задания к каждой лекции. 

Обязательными к выполнению являются задачи без указания звёздочки. Их выполнение необходимо для получения зачёта и диплома о профессиональной переподготовке.

Задачи со звёздочкой (*) являются дополнительными задачами или задачами повышенной сложности. Они не обязательны к выполнению, но помогут вам глубже понять тему.

Любые вопросы по решению задач задавайте в чате учебной группы, ссылку вы найдёте в письме на вашей электронной почте.

## Модуль «Системы хранения и передачи данных

1. [Базы данных, их типы](./11-01.md).

2. [Кеширование Redis/memcached](./11-02.md).

3. [ELK](./11-03.md).

4. [Очереди RabbitMQ](./11-04.md).


## Модуль «Реляционные базы данных и администрирование баз данных»

1. [Базы данных](./12-01.md).

2. [Работа с данными (DDL/DML)](./12-02.md).

3. [SQL. Часть 1](./12-03.md).

4. [SQL. Часть 2](./12-04.md).

5. [Индексы](./12-05.md).

6. [Репликация и масштабирование](./12-06.md).

7. [Резервное копирование](./12-08.md).

8. [Базы данных в облаке](./12-09.md).


## Модуль «Информационная безопасность»

1. [Уязвимости и атаки на информационные системы](./13-01.md).

2. [Защита хоста](./13-02.md).
